南韓扣押一掛香港旗船隻涉在公海向北韓供應石油

南韓政府正扣押一艘懸掛香港旗幟的船隻，指船隻涉嫌違反聯合國安理會的決議案，在公海向北韓船隻，供應六百噸石油。這艘油輪名為「Lighthouse Winmore」，船尾印有「方向永嘉」及「HONG KONG」的字，當局指，船隻被台灣一間材料商租用，在十月十一日駛入麗水港，裝載日本產油品，報稱四天後駛往台灣後出港，但被發現在十月十九日在公海向包括一艘北韓船隻的四艘船轉移石油產品。官員指船隻在十一月二十四日再駛入南韓麗水港，被海關扣留。

南韓外交部指，這是北韓利用非法網絡，巧妙避開聯合國安理會制裁的典型案例，將向安理會對北韓制裁委員會報告，又說韓美在事件處理全程保持緊密協商。美國早前向聯合國安理會提出，將這艘船隻及另外九艘協助運送煤炭和石油進出北韓的貨船，列入黑名單，禁止停靠聯合國成員國港口。

香港=xianggang

至少都要制裁香港啦